政府罰款2500萬懲罰Uber！！說好的接納創新呢？？？

【為什麼我們挑選這篇文章】就像上方圖片看到的，今天 Uber 在四大報登半版廣告，指責政府擬修法對 Uber 開罰，罰款將從原本的 5 至 15 萬元，提高到 10 至 2500 萬元，還能勒令歇業。

政府以修正公路法的方式，阻止 Uber 的經營，更設立檢舉獎金制度，是個要全民抵制 Uber 的作法，政府這項舉動讓 Uber 亞太區總經理 Mike Brown 更是批評，這是阻礙創新，且是全球前所未見。

立委許毓仁表示，「這不只是重罰 Uber，而是台灣政府對網路新創事業的態度。」不過，就算先不提有沒有阻礙創新，直接以開罰取代溝通，就是政府處理事情的態度嗎？（責任編輯：張瑋倫）

叫車服務 Uber 今天在4大報刊登半版廣告，除了抨擊政府阻擋新科技，更直言立委酒駕罰新台幣9萬元，卻擬修法開罰 Uber 司機高達2500萬元，並提醒今天交通委員會將通過此案。

Uber 今天在聯合報、中國時報、蘋果日報、自由時報刊登半版廣告，分別提出不同訴求。Uber 在聯合報的廣告中表示，第三方支付擋了10年，卻用3週通過法案、擬開罰 Uber 司機2500萬元；在中國時報的廣告用字更犀利，「開 Uber 罰2500萬！政府強力阻擋新科技，說好的亞洲矽谷呢？」

在蘋果日報的廣告中，Uber 表示，「立委酒駕罰9萬，開 Uber 民眾罰2500萬？」；在自由時報的廣告則呼籲，「最會溝通的政府：請開放討論『網路叫車爭議』，為何要罰民眾2500萬？」。

Uber 在4大報刊登的廣告，都使用黃色字體提醒：「12/7就是今天，交通委員會即將通過此案」，指的是立法院交通委員會今將審查《公路法》第77條及78條之1修正條文，擬將 Uber 司機罰款從5萬到15萬元提高至10萬到2500萬元，並可勒令其歇業。

Uber 在台違法營業，爭議不斷，亞太區總經理布朗（Mike Brown）昨天訪台和媒體座談，批評公路法修法是阻礙創新，有「開倒車」之嫌，罰鍰2500萬元更不符合比例原則，在全球是前所未見，盼台灣能制定合理法規。

（本文經合作夥伴中央社授權轉載，並同意 TechOrange 編寫導讀與修訂標題，原文標題為〈Uber登4大報半版廣告 批政府擋新科技〉。）

延伸閱讀
懂灣灣：台灣政府反對Uber的態度，其實是逃避數位經濟趨勢的鴕鳥心態
【是亞洲矽谷還是亞洲屁股？】世界唯一，政府頒諭令要 Apple、Google 下架 Uber 軟體
【擊鼓、鳴冤、求生存】Uber 亞太區總經理：請蔡英文總統打造創新驅動的台灣經濟
前沿趨勢．科技生活
《科技報橘 TechOrange》渴求創新無極限！
加入 TechOrange 粉絲團，產業趨勢、精闢觀點不漏拍。

的士狗每次都幫政府做嘢， 例如佔中或最近DQ案， 的士狗都出晒力
政府當然要幫番佢啦， 大家互惠互利

政府：創新係要有 但舊有利益呢.....

屌原來台灣
關我咩事

上次台灣的士狗好似幫學生喎

台灣

仆你個街 台灣黎0既